有無任何提及「健康碼」既古典著作？

獨裁唔係21世紀既新產物
而香城Online既屈辱經常可以同納粹、蘇家店等暴政相互映襯
所以我好肯定
健康碼、社會信用分呢的概念肯定係上中古歷史出現過
請問有無例子？

之前好似有人貼過聖經啟示錄個段⋯⋯

聖經
啟示錄 13:16-18
16牠又叫眾人，無論大小，貧富，自主的為奴的，都在右手上或是在額上受一個印記。 17除了那受印記，有了獸名或有獸名數目的，都不得做買賣。 18在這裡有智慧：凡有聰明的，可以算計獸的數目，因為這是人的數目，它的數目是六百六十六。

啟示錄 16:9-10
9又有第三位天使接著他們大聲說：「若有人拜獸和獸像，在額上或在手上受了印記， 10這人也必喝神大怒的酒，此酒斟在神憤怒的杯中純一不雜。他要在聖天使和羔羊面前，在火與硫磺之中受痛苦。